[
{"Question":"معنی همه واژه‌ها، در مقابل آنها، درست آمده است؛ به جز:","Answer1":"(مصف: میدان جنگ)(مضغ: جویدن)","Answer2":"(سعایت: سخن چینی)(سفاهت: بی خردی)","Answer3":"(مخذول: خوار)(ستوه: درمانده و ملول)","Answer4":"(ضیاع: زمین های زراعتی)(ترفيع: بالا بودن)","RightAnswer":4,"Description":"ترفیع:بالا بردن","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"معنی چند واژه، نادرست است؟ (استخلاص: رهایی دادن) (ایدر: اکنون) (دها: زیرک) (چنبر: قید) (رغم: کراهت) (گرند: اسب سرخ مایل به تیره) (متقارب: همگرا) (خلق گونه: ژنده) (مخنقه: قلاده) (قاش: زین اسب)","Answer1":"یک","Answer2":"دو","Answer3":"سه","Answer4":"چهار","RightAnswer":3,"Description":"دها :زیرکی/کرند :اسبی با رنگ میانزرد وبور /قاش:برجستگی جلوی زین اسب","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"«بی دین، قورباغه، سرود، آزمون» به ترتیب، معانی کدام واژه ها است؟","Answer1":"ملحد، چوک، هرا، محک","Answer2":"دهری، چغز، ترنم، عیار","Answer3":"زندیق، صعوه، نفير، سنجش","Answer4":"کافر، زغن، غريو، محک","RightAnswer":2,"Description":"چغز:قورباغه","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"کدام عبارت، فاقد غلط املایی است؟","Answer1":"از دوستی چنین کار آمده، مستقنی نتوانم بود","Answer2":"مقادیر آسمانی میان دانا و مطالب او هایل است.","Answer3":"وقت آن است که باقی زمان خویش به ادا رسانم.","Answer4":"آن که گوید من از آرزوهای جسمانی فارغم، سخره هوا باشد","RightAnswer":4,"Description":"مستغنی(بی نیاز)، حایل(مانع)، ضمان(عهد و ضمانت)","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"در کدام بیت «غلط املایی» وجود دارد؟","Answer1":"گه سبحه به دست و گاه زنار به دوش یارب چه کنم کی ام چه آیین دارم","Answer2":"تامه و مهر فلک والی روزند و شبند تا شب و روز جهان اصل ظلام است و ضیاست ","Answer3":"در خدمت جانانه کمر بسته ستادیم در ساحت میخانه سراسیمه دویدیم ","Answer4":"ای که ندیدی مقام عاشق و معشوق عترت منعم ببین و زلت سائل","RightAnswer":4,"Description":"ذلت مخالف عزت","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"توضیح مقابل کدام اثر نادرست؟","Answer1":"شرح دیوان بحتری: ابوالعلای معری شاعر و لغوی عرب در قرن ۵ این کتاب را نوشته است.","Answer2":"اسکندرنامه: یکی از مثنوی های نظامی است که شامل دو بخش «شرفنامه و اقبال نامه» است. ","Answer3":"آدیسه: کتاب حماسی، اثر هومر شاعر رومی که در آن به جنگهای روم و یونان پرداخته است.","Answer4":"تحقیق ماللهند: شرح پژوهش های ابوریحان بیرونی در سفر به هند همراه با سلطان محمود است.","RightAnswer":3,"Description":"هومر شاعر یونانی که در پایان زندگی نابینا شد","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"نویسندگان «داستان دو شهر - رستاخیز - ابله» به ترتیب، صاحب کدام آثار نیز هستند؟","Answer1":"آرزوهای بزرگ - آناکارنینا - خانه اموات","Answer2":"دیوید کاپرفیلد به دون کیشوت - برادران کارامازوف","Answer3":"بینوایان - جنگ و صلح - دهکده استپانچکوف","Answer4":"آرزوهای بزرگ - کلبه عمو تم - دهکده استپانچکوف","RightAnswer":1,"Description":"داستان دو شهر آرزوهای بزرگ:چارلز دیکنز،رستاخیز و آناکارنینا:تولستوی،ابله و خانه اموات:داستایوفکسی","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"در کدام گروه، انتساب آثار به نویسندگان آن، همگی درست است؟","Answer1":"(قصص العلما: تنکابنی)، (اسرارالتوحید: ابوسعید ابی الخیر) ","Answer2":"(قصص الانبيا: ابواسحاق نیشابوری)، (لباب الالباب: محمد عوفی) ","Answer3":"(سیرت رسول الله: قاضی ابرقو)، (چهار مقاله: احمد عروضی سمرقندی)","Answer4":"(شرح زندگانی من: عبدالله مستوفی)، (سیره رسول الله: عباس زریاب خویی)","RightAnswer":2,"Description":"اسرارالتوحید:محمدبن منور،سیرت رسول الله:زریاب خویی،سیره رسول الله:قاضی ابرقو","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"در همه ابیات، تعداد تشبيهها، یکسان است؛ به جز:","Answer1":"سرو رفتاری صنوبر قامتی ماه رخساری ملایک منظری","Answer2":"مرا دلی است گرفتار عشق دلداری سمن بری، صنمی، گلرخی، جفاکاری","Answer3":"همای فری طاووس حسنی و طوطی نطق به گاه جلوہ گری چون تذرو رفتاری","Answer4":"بنفشه زلفی نسرین بری سمن بویی که ماه را بر حسنش نماند بازاری ","RightAnswer":2,"Description":"دو تشبیه:سمن بر و گل رخ","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"آرایه های بیت زیر، در کدام گزینه «تمامأ » درست آمده است؟بر روی چون مه ارچه بتابی کمند زلف باری به هیچ روی زمن روی برمتاب","Answer1":"مجاز - تشبیه - جناس - تشخیص","Answer2":"تشبیه - ایهام - جناس تام - کنایه","Answer3":"استعاره - ایهام - جناس تام - مجاز","Answer4":"ایهام تناسب - استعاره - تناسب - واج آرایی","RightAnswer":2,"Description":"تشبیه: چون مه / ایهام: باری / جناس تام: روی","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"آرایه های استعاره، تشبيه، واج آرایی، کنایه و ایهام» به ترتیب، در کدام ابیات، آمده است؟الف) ای عاقل اگر پای به سنگیت برآید فرهاد بدانی که چرا سنگ بریده است ب) رحمت نکند بر دل بیچاره فرهاد آن کس که سخن گفتن شیرین نشنیده است ج) از دست کمان مهره ابروی تو در شهر دل نیست که در بر چو کبوتر نتپیده است د) در وهم نیاید که چه مطبوع درختی پیداست که هرگز کس از این میوه نچیده است ه) آن کیست که پیرامن خورشید جمالش از مشک سیه دایره نیمه کشیده است ","Answer1":"د، ج، ه، ب، الف","Answer2":"الف، د، ه، ج، ب","Answer3":"د، الف، ج، ه، ب","Answer4":"ه ، د، ج، الف، ب","RightAnswer":4,"Description":"ه)مشکاستعاره از مو د )تشبیه معشوق به درخت ج )واج آرایی ت و د  الف )پای به سنگ برآمدن ب) ایهام: شیرین","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"در متن زیر چند غلط نگارشی یافت می شود؟«عارف از سن شانزده سالگی به دنیای شعر روی آورد. وی با زمزمه مشروطه، يقينا به آزادی خواهان پیوست و استعدادی که به شعر و موسیقی داشت را به خدمت انقلاب در آورد. او از صدای خوشی برخوردار بود.»","Answer1":"دو","Answer2":"سه","Answer3":"چهار","Answer4":"پنج","RightAnswer":2,"Description":"سن شانزده سالگی (حشو) / را بعد از مفعول به کار نرفته است / استعداد داشتن در..","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"در کدام بیت «واو مباینت» به چشم می خورد؟","Answer1":"تلقین و درس اهل نظر یک اشارت است گفتم کنایتی و مکرر نمی کنم","Answer2":"من و هم صحبتی اهل ریاء دورم باد از گرانان جهان رطل گران ما را بس ","Answer3":"عالم از ناله عشاق مبادا خالی که خوش آهنگ و فرح بخش هوایی دارد ","Answer4":"سرو زر و دل و جانم فدای آن باری که حق صحبت مهر و وفا نگه دار","RightAnswer":1,"Description":"واو مبانیت یا استعاد بر دوری بین دو چیز دلالت می‌کند.","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"در کدام گزینه، همه گروه واژهها، دارای «وابسته وابسته» هستند؟","Answer1":"ظرافت طبع سخنور، ماجرای کاملا اتفاقی","Answer2":"دو فرسخ راه نپیموده، غنچه های بی خار باغچه","Answer3":"گوشه های لب پیرمرد، رفیق جهاندیده من","Answer4":"معتبرترین فروشگاه زنجیره ای، نوجوان نسبتا کوتاه قد","RightAnswer":1,"Description":"غنچه های بی خار باغچه، رفیق جهان دیده ی من و معتبرترین فروشگاه زنجیره ای وابسته ی وابسته نیستند","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"اجزای تشکیل دهنده همه عبارات یکسان است؛ به جز","Answer1":"مثل بنفشه خود را پنهان می کنید.","Answer2":"ذوق الهام را در دل هزاردستان خود می کشند","Answer3":"به نرمی بوی گل، هزار صحبت شیرین برایش دارم.","Answer4":"گل ما چون خوبان تمام، آرام و بی اعتنا با نسیم بازی می کرد.","RightAnswer":1,"Description":"جمله چهارجزیی گذرا به مفعول و مسند است.سایر گزینه ها سه جزیی مفعولی اند.","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"تعداد واژه های کدام عبارات، برابر است؟ الف) از خطرات راه پرفراز و نشیب آگاه بود. ب) آنان دوشادوش هم به جست وجو پرداختند. ج) این سروصداها پیرمرد را عصبانی تر می کرد. د) او چند روزی پریشان و بی حواس بود","Answer1":"الف، ب","Answer2":"الف، ج","Answer3":"ب،د","Answer4":"ج،د","RightAnswer":3,"Description":"ب و د هر کدام 7 واژه دارند","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"رباعی زیر، با همه ابیات قرابت مفهومی دارد؛ به جز:«برخیز و مخور غم جهان گذران بنشین و دمی به شادمانی گذران در طبع جهان اگروفایی بودی نوبت به توخود نیامدی از دگران»","Answer1":" منه دل بر جهان کاین سردناکس وفاداری نخواهد کرد باکس","Answer2":"جهان آب شور است چون بنگری فزون تشنهای گرچه بیشش خوری","Answer3":"دم از جهان چه زنی همدمی طلب خواجو به حکم آن که جهان یک دم است و آن دم هیچ","Answer4":"دل بگسل از جهان که جهان پایدار نیست واثق مشوبه او که به عهد استوار نیست ","RightAnswer":2,"Description":"مفهوم محوری سوال ناپایداری دنیا است.مفهوم بیت 2 مذمت وابستگی به دنیاست","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"مفهوم آیه شریفه «و يؤثرون على أنفسهم ولو كان بهم خصاصة» از همه ابیات، دریافت می شوند؛ به جز؛","Answer1":"نامرادی در جهان باید ز شمع آموختن سوختن خود را و بزم دیگران افروختن","Answer2":"این که گاهی میزدم بر آب و آتش خویش را روشنی در کار مردم بود مقصودم چوشمع","Answer3":"در ره همت نباید بود «شیدا» کم ز شمع کزبرای دیگران سوزد سراپا خویش را","Answer4":"چون تمام شب نسوزم چون نگریم تا سحر؟ در کمین خصمی چو باد صبح دارم همچو شمع","RightAnswer":4,"Description":"عبارت صورت سوال بر ایثار و از خودگذشتگی تاکید میکند.بیت گزینه 4 بر دشمن هراسی تکیه دارد","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"کدام ابیات، با یکدیگر، تناسب مفهومی دارند؟الف) بیا که با تو بگویم غم ملالت دل چرا که بی تو ندارم مجال گفت و شنید ب) تا مست نباشی نبری بار غم یار آری شتر مست کشد بار گران را ج) تابود بار غمت بر دل بیهوش مرا سوز عشقت ننشاند ز جگرجوش مرا د) در هیچ موضعم سر گفت و شنید نیست الآ در آن مقام که ذکر شما رود","Answer1":"الف، ج","Answer2":"الف، د","Answer3":"د، ج","Answer4":"ب، د ","RightAnswer":2,"Description":"مفهوم مشترک این است که عاشق بدون معشوق حس و حالی ندارد","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"مفهوم کدام بیت، با سایر ابیات، تفاوت دارد؟","Answer1":"روزی هزار بار بخوانم کتاب صبر هوشم چو نیست لاجرم از بر نمی شود","Answer2":"جز صبر تیر او را اندر جهان سپر نیست مرغی است صبر کاو را جز خیر بال و پر نیست","Answer3":"صبر کن حافظ به سختی روز و شب عاقبت روزی بیابی کام را","Answer4":"منشین ترش تو از گردش ایام که صبر گرچه تلخ است ولیکن بر شیرین دارد","RightAnswer":1,"Description":"بیت گزینه 1 بر این نکته تاکید دارد که نمی‌شود عاشق بود و صبور هم بود.سایر گزینه ها مدح و ستایش صبر است","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"مفهوم بیت زیر، کدام است؟«از دست رفته بود وجود ضعيف من صبحم به بوی وصل توجان باز داد باد»","Answer1":"عاشق، در اثر محو و فانی شدن در حقیقت، حیات دوباره می یابد","Answer2":"در تنگناهای سخت زندگی، توجه به معشوق (خدا) بهترین داروی درد است.","Answer3":"وقتی پیکر ناتوان خود را از آلودگی ها پاک کنیم، حقایق در ما منعکس می شود","Answer4":"حجاب هایی که در اثر گناه برای ما ایجاد شده بود، از بین رفت و ما به وصل رسیدیم","RightAnswer":2,"Description":"نزدیک ترین مفهوم است که یاد معشوق و آرزوی وصال برای عاشق حیات بخش است.","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"بیت زیر، با کدام بیت، ارتباط مفهومی دارد؟ این مدعیان در طلبش بی خبرانند کان را که خبر شد خبری باز نیامد»","Answer1":"عاشقی را که چنین باده شبگیر دهند کافر عشق بودگر نشود باده پرست ","Answer2":"خامی و ساده دلی شیوه جانبازان نیست خبری از بر آن دلبر عیار بیار","Answer3":"در کوی وفا چاره به جز دادن جان نیست یعنی که مجو در طلبش راه سلامت","Answer4":"عشق در هر دل که شمع بی قراری برفروخت اولین پروانه اش مهرلب اظهار بود","RightAnswer":4,"Description":"مفهوم محوری: رازپوشی عاشق حقیقی","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"بیت زیر، با کدام بیت، قرابت مفهومی دارد؟ توسنی کردم ندانستم همی از کشیدن تنگ تر گردد کمند»","Answer1":"به سرکشی خود ای سرو جویبار مناز که گربدو رسی از شرم سر فرود آری","Answer2":"چنان مست دیدار و حیران عشق به دنیا و دینم فراموش بود","Answer3":"حسن نتواند از فرمان سر کشیدن عشق را سمع با آن سرکشی زیر پر پروانه است","Answer4":"صفت عاشق صادق به درستی آن است به گرش سر برود از سر پیمان نرود","RightAnswer":3,"Description":"مفهوم مشترک این است که عاشق باید در برابر عشق تسلیم و مطیع باشد","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"مفهوم کلی همه ابیات یکسان است؛ به جز","Answer1":"مادگرنام خریداری یوسف نبریم که عزیزان جهانند خریدارانش","Answer2":"زورمندی که گرفتار نشد در همه عمر چه خبر باشد از احوال گرفتارانش","Answer3":"خفته در خوابگه اطلس دیبا با دوست نبود آگهی از دیده بيدارانش","Answer4":"از طبیبی نتوان جست دوای دل ریش که نباشد خبر از علت بیمارانش","RightAnswer":1,"Description":"مفهوم سه بیت دیگر درک حال عاشق توسط عاشق است","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"مفهوم عبارت «گلگونه مردان، خون ایشان است.»از کدام بیت، دریافت می شود؟","Answer1":"از سوز عشق پاک شود دل ز آرزو آتش علاج خامی این عود می کند ","Answer2":"برق تجلی و نفس اهل دل یکی است منصور دار را شجرطور می کند","Answer3":" زال دنیا سخت می گیرد به ارباب صلاح مصر را عصمت به یوسف چاه و زندان می کند","Answer4":"خون حنای عید باشد کشته معشوق را شمع بیجا گریه بر خاک شهیدان می کند","RightAnswer":4,"Description":"مفهوم مشترک جان فشانی و از خودگذشتگی عاشق برای معشوق است","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"ادبیات","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، حسن وسکری"},
{"Question":"يا أيها الذين آمنوا کُتب عليكم الصيامُ كما كُتب على الذين من قبلكم لعلكم تتّقون»:ای کسانی که ایمان آورده اید...","Answer1":"بر شما روزه را مقرر کردند و نیز بر کسانی که قبل از شما بوده اند، باشد که از خدا بترسید! ","Answer2":"بر شما روزه را نوشته اند و بر کسانی که پیش از شما بوده اند، باشد که تقوای خدا پیشه کنید! ","Answer3":"روزه را بر شما واجب کرده اند همانگونه که بر پیشینیان شما واجب کردند، تا شاید پرهیزگار شوید! ","Answer4":"روزه بر شما مقرر شده همانطور که بر کسانی که قبل از شما بوده اند مقرر شد، تا شاید تقوا پیشه کنید ","RightAnswer":4,"Description":"کُتب:مقرر شده (فعل مجهول)،«لعل؛ شاید» کلید حل سؤال است.","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"الضرورات تُلجئ الإنسان دائما إلى تحمل الأعمال الصعبة حتى يوفر معاش أهله!»:","Answer1":"ضرورتها همواره انسان را به تحمل کارهای سخت وادار می کنند تا معاش خانواده خود را فراهم کند؟ ","Answer2":"ضرورتها همواره انسان را به انجام کارهای مشكل ملزم نموده تا معاش خانواده اش فراهم شود؟ ","Answer3":"به ناچار انسان همواره کارهای سخت را تحمل کرده تا مایحتاج خانواده خود را فراهم کند!","Answer4":"نیاز، انسان را همیشه به کارهای سخت مجبور می کند تا روزی خانواده اش مهیا گردد! ","RightAnswer":1,"Description":"لضروريات: ضرورت ها (جمع) / «يوفر فراهم کند»(فعل معلوم)","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"إن السعادة ليست الحصول على ما لا نملك، بل هي أن ندرك قيمة ما نملك!»:","Answer1":"سعادت در آنچه که داریم نیست، بلکه آن است که ارزش آنچه را داریم بدانیم! ","Answer2":"خوشبختی در آنچه نداریم نیست، بلکه درک آن چیزی است که مالک آن هستیم ","Answer3":"سعادت، دست یابی به آنچه نداریم نیست، بلکه آن است که ارزش آنچه را داریم درک کنیم!","Answer4":"خوشبختی بدست نیاوردن نداشتهها نیست، بلکه فهمیدن آن چیزی است که مالکش هستیم","RightAnswer":3,"Description":"لحصول؛ دست یابی، به دست آوردن،ملا نملك: نداريم ،كر قيمة: ارزش،ما نملک: آن چه داریم","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"يحتاج شبابنا إلى نماذج مثالية في العلم و العمل حتى يهدوا إلى الصراط المستقيم و يبتعدوا عن الضلالة!»:","Answer1":"جوانان به نمونه های علمی و عملی برتری نیاز دارند تا به راه صحیح هدایت شده از گمراهی دور شوند!","Answer2":"احتیاج جوانان ما در علم و عمل به نمونه های برتر است تا راه درست را پیدا کنند و از ضلالت دور بمانند ","Answer3":"نیاز جوانان ما به نمونه هایی برتر در علم و عمل است تا به صراط مستقیم هدایت کرده از ضلالت دوری کنند؟ ","Answer4":"جوانان ما در علم و عمل به نمونه هایی برتر احتیاج دارند تا به راه مستقیم هدایت شوند و از گمراهی دور","RightAnswer":4,"Description":"«يحتاج؛ احتیاج دارند»/«شبابنا: جوانان ما»/«نماذج مثالية: نمونه هایی برتر»(كره)/ «يهدوا: هدایت شوند»","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"عين الخطأ:","Answer1":"إن اللحظات لا تأتي متأخرة أو متقدمة،: لحظه ها نه دیر می آیند نه زود، ","Answer2":"بل إنها تأتي في وقتها، بلکه آنها در زمان خودشان می آیند، ","Answer3":"ولكننا نحن الذين نصل متأخرين أو متقدمين،: ولی ما هستیم که دیر یا زود میرسیم،","Answer4":"فيجب علينا أن نُصلح أنفسنا و لا ذنب للوقت!: پس ما خودمان را اصلاح می کنیم زیرا زمان مقصر نیست!","RightAnswer":3,"Description":"«يجب علينا؛ بر ماست، ما باید»/«لا ذنب للوقت؛ زمان هيچ گناهی ندارد»","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"و لم تقولون ما لاتفعلون . عين المناسب للمفهوم:","Answer1":"به عمل کار برآید، به سخندانی نیست!","Answer2":"سخن چو گفته شد، آن به که دل را بدان بپردازی! ","Answer3":"عملٌ قليل مع العلم خير من عمل كثير مع الجهل!","Answer4":"سخن آن گو، چه با دشمن چه با دوست که هر کو بشنود گوید که نیکوست!","RightAnswer":1,"Description":"آیه‌ی صورت سؤال: «چرا می گویید آنچه را انجام نمی دهید»؛ گزینه «۱»؛ با حرف زدن کاری انجام نمیشود، باید کار را انجام بدهیم نه این که فقط در موردش حرف بزنیم ا؛ سایر گزینه ها به ترتیب در مورد «سخن گفتن بهتر از نگفتن آن و دل را به آن مشغول کردن است!»؛ «ارجحیت دانش در کار گر چه کار اندک باشد نسبت به کار زیاد همراه با نادانی»و«نیکو سخن گفتن !»هستند.","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ،فاطمه منصور خاکی "},
{"Question":"« هر کس در نیکی کردن به دیگران بخل بورزد و آن را بر خود حرام کند، او محروم حقیقی است!».عين الصحيح:","Answer1":"إنّ الذي يبخل أن يُحسن إلى الآخرين و يحرّم على نفسه، فهو المحروم حقًّا","Answer2":"من بخل في الإحسان إلى الآخرين و حرّمه على نفسه، فهو المحروم الحقيقي!","Answer3":"إنّ المحروم الحقيقي من بخل و حرّم على نفسه الإحسان إلى الآخرين!","Answer4":"الذي يبخل الإحسان إلى الآخرين و يحرّم ذلك عليه، فهو المحروم حقاًّ!","RightAnswer":2,"Description":"«المحروم الحقيقي» مو صوف و صفت هستند (رد گزینه های «۱ و ۴»). / «بخل» و «حرم» فعل - های ماضی هستند و فقط در جمله شرطی می توانند مضارع ترجمه و تعریب شوند (رد گزینه «3»","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"«از خطاهای دیگران درس بگیر، زیرا عمر برای تو کافی نیست تا همه چیزها را آزمایش کنی!»:","Answer1":"اِعتبر من أخطاء الآخرين لأنّ العمر لايكفيك لتختبر كلّ الأشياء! ","Answer2":"اِعلم خطأ الآخرين لأنّ العمر ليس كافيًا لك حتى تُجرَب الأخطاء كلها","Answer3":"عِظ خطأ السّائرين لأنّه ما يكفي لك عمرك لاختبار نفسك الأخطاء كلها!","Answer4":"تعلّم من أخطاء غيرك لأنّك ما كفى بك عمرًا حتى تمتحن كلّ شيء بنفسك!","RightAnswer":1,"Description":"«خطاها»جمع است ارد گزینه های «۲ و ۳»)/«چیزها» جمع است (رد گزینه ی «۴»","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com‌ ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"عن الخطأ في التشكيل «سمع بهلول صوت الرجل الباكي يقول أتيت إلى بغداد حاملا كل المال الذي جمعته في حياتي!»:","Answer1":"بَغدادَ - المَالِ - جَمعتُ","Answer2":"سَمِعَ - بُهلولٌ - أتَيتُ ","Answer3":"صَوتُ - الَّرجُلِ - يَقُولُ","Answer4":"حَامِلا - جَمعتُهُ - حَيَاتِي ","RightAnswer":3,"Description":"صوت مفعول‌به است و باید منصوب باشد","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"«في اليوم التالي لبس بهلول ملابس أنيقة و ذهب إلى العطار فسلم عليه!»: ","Answer1":"لَبِسَ - مَلابِسٍ - ذَهَبَ","Answer2":"اليَومِ - بُهلولٌ - أنيقَةً","Answer3":"ذَهَبَ - العَطارِ - سَلَّمَ","Answer4":"بُهلولٌ - أنيقَةً - العَطَّارِ","RightAnswer":1,"Description":"ملابس غیرمنصرف است و تنوین و کسره را نمی‌پذیرد","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"ما عليك إلا أن تطالب أمانتك غذا!«تطالب»:","Answer1":"مضارع - مزيد ثلاثي (من باب مفاعلة) - صحيح - متع / فعل منصوب بحرف «أن» ","Answer2":"مزيد ثلاثي ( من باب تفاعل) - معرب / فعل و فاعله ضمير « أنت» المستتر، و الجملة فعلية","Answer3":"للغائبة - صحيح - متع - مبني للمعلوم / فعل منصوب بحرف «أن» و فاعله الضمير المستتر","Answer4":"فعل مضارع - معتل و أجوف - متع - مبني للمعلوم / فعل منصوب و فاعله ضمير « أنت» المستتر ","RightAnswer":1,"Description":"در سایر گزینه ها، «باب تفاعل - للغائبة - معتل و أجوف»نادرست اند.","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"في اليوم التالي لبس بهلول ملابس أنيقة و ذهب إلى العطار فسلم عليه«سلم»:  ","Answer1":"للغائب - مزيد ثلاثي (من باب تفعيل) - لازم / فعل و فاعله ضمير«هو»المستتر فيه","Answer2":"فعل ماض - لازم - مبني للمعلوم - معرب / فاعله ضمير «هو» المستتر، و الجملة فعلية","Answer3":"ماضي - مزید ثلاثي - صحيح - متع - مبني للمعلوم / فاعله ضمير مستتر،و الجملة فعلية","Answer4":"مزيد ثلاثي (من باب تفعل) - مبني للمعلوم - مبني على الفتح / فاعله ضمير «هو»المستتر","RightAnswer":1,"Description":"در سایر گزینه ها، «معرب - متعة –باب تفعل» نادرست اند.","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"«ثم أعطيته عطارا معروفا بالأمانة:«معروفا ","Answer1":"اسم - مفرد مذکر - معرفة - معرب - مقصور - منصرف / حال و منصوب","Answer2":"مشتق و اسم مفعول – نكرة - معرب / صفة و منصوب بالتبعية للموصوف « عطارا»","Answer3":"معرف بالإضافة - معرب - منصرف / صفة و تابع لموصوفه « عطارا» و هو مفعول به","Answer4":"مفرد مذکر - مشتق و صفة مشبهة - معرب / المفعول الثاني لفعل « أعطى» و منصوب","RightAnswer":2,"Description":"در سایر گزینه ها، «معرفة، مقصور و حال - معرف بالإضافية - صفة مشبهة و المفعول الثاني» نادرست اند.","Grade":13,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"عين الممنوع من الصرف:","Answer1":"إني أحب المساعدة لمن يحتاجون إليها؟","Answer2":"على المسلم أن يزين نفسه في الحياة بمكارم!","Answer3":"أصلح بين الأخوين لأن ذلك من صفات المؤمنين!","Answer4":"قالت الأم لأولادها أنا أعلم مقدار اجتهادكم في الدرس؟","RightAnswer":2,"Description":"«مکارم»بر وزن «مفاعل» غير متصرف است. در سایر گزینه ها «اُحبُّ»، «أصلح» و «أعلَمُ» فعل هستند","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"عين ما ليس فيه حرف علة:","Answer1":"إن لم تكن حليمًا فتشبه بالحلم تَنجُ!","Answer2":"من ألبسه الحياءُ ثوبه لم يَرَ الناسُ عيبَه!","Answer3":"عندما تغضب فالجأ إلى الصمت بكل قوة!","Answer4":"إن تُرد أن تعرف صديقك فامش معه أياما!","RightAnswer":3,"Description":"در این گزینه، معتل وجود ندارد. اگر یکی از حروف اصلی کلمه «واو» و یا «یاء» باشد، معتل است. «همزه»حروف عله ئيست.","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"عين نائب الفاعل:","Answer1":"القمر لا يُشاهد عند حركته وراء السحاب؟","Answer2":"الحياة تُعطينا تجارب مختلفة، و علينا تعلمها؟","Answer3":"يُنفق المؤمنون خلال حياتهم مما عندهم من التعم الإلهية!","Answer4":"كان الاستاذ يُريد أن يُعلمنا درس الأخلاق إضافة إلى العلم!","RightAnswer":1,"Description":"لا يشاهد» فعل مجهول است و نایب فاعل آن ضمير مستتر «هو» است. در سایر گزینه ها فعل های به کار رفته،معلوم هستند.","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"عين الخطأ في أسلوب الشرط:","Answer1":"إن تكن في نفسك ذرة تكبرا تَريَ النارَ!","Answer2":"إن تأخذن من المكتبة كتبا تُرجِعنَها في الوقت المُحدَد!","Answer3":"إن تذهب إلى ذلك الحانوت تجد فيه أشياء رخيصة كثيرة!","Answer4":"إن تحاولين في تعلم اللغة العربية ترين ثمرتها في فهم القرآن!","RightAnswer":4,"Description":"فعل شرط (تُحاولی) و جواب آن (تَرِی) باید مجزوم باشند.","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"عين ما ليست فيه الصفة:","Answer1":"سوف نسافر الأسبوع القادم إلى المناطق المعتدلة من بلادنا!","Answer2":"آيات الله في العالم كثيرة و على المسلم أن يتدبر فيها؟","Answer3":"إنتخب الرئيس شائا كان مملوء بالتجارب القيمة!","Answer4":"أعطاني أمين المكتبة كتابا علميا حتى أطالعه!","RightAnswer":2,"Description":"در گزینه «۲» صفت به کار نرفته است، اما در سایر گزینه ها به ترتیب «القادم - المعتدلة»، «كان مملوء (از نوع جمله) - القيمة» و «علمياه صفت هستند","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"عين «الحال»:","Answer1":"جعل الله لنا في الدنيا من كل الموجودات زوجين!","Answer2":"نسأل الله أن يجعل السكينة في قلوب الخائفين!","Answer3":"إندفع شباب المسلمين إلى مراكز العلم فرحين!","Answer4":"كان طلاب مدرستنا في أداء واجباتهم دؤوبين","RightAnswer":3,"Description":"فرحين» حالا برات «لباب و منصوب است که حالت جوانان را بیان می کند. در سایر گزینه ها به ترتیب: و «زوجین» مفعول به، «الخائفين» مضاف اليه و «دو و بین» خبر برای «كان» است.","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"عين المستثنى يختلف:","Answer1":"لا يُكمل دينكم إلا حُسن خلقكم!","Answer2":"لا يُجرّب المجرب إلا المخطئ في أعماله!","Answer3":"لا يستغفر الله إلا من وجده رحيما!","Answer4":"لا يتقدم أحد في الحياة إلا من يتحمل المشاكل!","RightAnswer":4,"Description":"در گزینه ی پاسخ، جمله قبل از «إلا» کامل است، بنابر این مستثنی منصوب است، اما در سایر گزینه ها فاعل | از عبارت قبل از «إلا» حذف شده، بنابر این مستثنی اعراب فاعل را می گیرد و مرفوع است.","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"عين الصحيح في النداء:","Answer1":"يا أيتها المجد؛ لا تحسب أني لا أستطيع أن أكون مثلك!","Answer2":"یا طالبو الُلی؛ ستحصلون عليه بعد أن تسهروا الليالي!","Answer3":"يا أميرُ،؛ لست مفلا أبدا، و هذا عاقبة كذبك!","Answer4":"يا علیًّا ، لم تجتنب الاجتهاد و النشاط في الحياة!","RightAnswer":3,"Description":"در گزینه ی «۱»: «المجد» مذکر است و باید با «أيها» مورد تدا قرار گیرد، در گزینه ی «۲»: منادا از نوع مضاف است و باید منصوب باشد (طالبی) و در گزینه ی «۴»:منادای علم، مرفوع است (على).","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"عربی","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فاطمه منصور خاکی"},
{"Question":"انسان در پرتو کدام عامل، زندگی فردی و اجتماعی خود را سامان بخشیده و برای رسیدن به هدف های خود برنامه ریزی می نماید؟","Answer1":"پدیده هایی که سامان خاص خود را دارند و با حیات بر روی کره زمین هماهنگ است","Answer2":"حیاتی که پیوستگی بین پدیده ها و نظام های گوناگون را سامان می بخشد تا مسیری هدفدار را طی نمایند","Answer3":"مجموعه های بیشماری که مجموعه های عظیم تری را به وجود آورده اند که مسیری هدفدار را طی می نمایند","Answer4":"حیاتی که از به هم پیوستگی موجودات بی شمار هستی که هر کدام سامان خاص خود را دارند تشکیل گردیده است.","RightAnswer":4,"Description":"خالی","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":2,"Page":22,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"عبارت قرآنی «وَفَضَّلْنَاهُمْ عَلَى كَثِيرٍ مِمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا» نشان دهنده کدام فضیلت برای انسان است؟","Answer1":"توانایی بهره مندی از آنچه خداوند برای او آفریده است","Answer2":"اراده ای که به او بخشیده تا مسئول سرنوشت خویش باشد","Answer3":"وجود نیرویی که با آن بیاندیشد و راه درست را تشخیص دهد","Answer4":"وجود راهنمایانی پاک و دلسوز همراه با کتاب تا به طور خاص هدایت شوند","RightAnswer":1,"Description":"خالی","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":3,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"از آیه شریفه «و خلق الله السماوات و الأرض بالحق ...» کدام مفهوم دریافت می شود؟","Answer1":"حکیمانه بودن نظام خلقت که با دریافت بازتاب اعمال انسان ها رقم می خورد","Answer2":"آسمانها و زمین به حق و قانونمند و برای زمان مشخص آفریده شده است.","Answer3":"نظام واحد جهانی دارای انسجام کامل و پیوستگی دقیق برای رسیدن به هدف می باشد.","Answer4":"نظام هستی یک نظام مدیر و مبتنی بر حکمت است که همراه با نظم خاص خود می باشد","RightAnswer":1,"Description":"خالی","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":5,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"در آیه شریفه ( و إذا سألك عبادي عني فإني قريب أجيب دعوة الداع إذا دعانيه كدام عبارت نشان می دهد که بین خدا و بنده هیچ حجابی نیست و کلمه عبادي در آیه کدام مفهوم را می رساند؟","Answer1":"فَإنّي قَريبٌ - مالکیت خدا و حق تصرف براساس مصلحت و سعادت ما","Answer2":"فَإنّي قَريبٌ  - تسلیم و رضا در برابر خداوند حکیم و قبول توحید در عبادت","Answer3":"اُجِيبُ دَعوَةَ الدَّاعِ - مالکیت خدا و حق تصرف براساس مصلحت و سعادت ما","Answer4":"اُجِيبُ دَعوَةَ الدَّاعِ - تسلیم و رضا در برابر خداوند حکیم و قبول توحید در عبادت","RightAnswer":2,"Description":"خالی","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":16,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"باغبانی که درختان تحت تدبیر او هستند، چگونه توحید در ربوبیت را دریافته است و کدام آیه به آن اشاره دارد؟","Answer1":"دقت در چگونگی اثرگذاری تدبیر او در گیاهان - أَفَرَأَيْتُمْ مَا تُمْنُونَ أَأَنْتُمْ تَخْلُقُونَهُ أَمْ نَحْنُ الْخَالِقُونَ","Answer2":"دقت در چگونگی اثرگذاری تدبیر او در گیاهان - أَفَرَأَيْتُمْ مَا تَحْرُثُونَ أَأَنْتُمْ تَزْرَعُونَهُ أَمْ نَحْنُ الزَّارِعُونَ","Answer3":"بررسی رابطه طولی تدبیر او و تدبیر خداوند متعال . أَفَرَأَيْتُمْ مَا تُمْنُونَ أَأَنْتُمْ تَخْلُقُونَهُ أَمْ نَحْنُ الْخَالِقُونَ","Answer4":"بررسی رابطه طولی تدبیر او و تدبیر خداوند متعال - أَفَرَأَيْتُمْ مَا تَحْرُثُونَ أَأَنْتُمْ تَزْرَعُونَهُ أَمْ نَحْنُ الزَّارِعُونَ","RightAnswer":4,"Description":"خالی","Grade":12,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":2,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"اگر هر یک از افراد جامعه فعالیت های خود را در جهت منافع طاغوت قرار دهند، دچار چه نوع شرکی شده اند و کدام آیه شریفه حاکی از آن است؟","Answer1":"ربوبی در بعد اجتماعی - إِنَّ اللَّهَ هُوَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ...","Answer2":"عبادی در بعد اجتماعی - إِنَّ اللَّهَ هُوَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ...","Answer3":"عبادی در بعد اجتماعی - اتَّخَذُوا أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَانَهُمْ أَرْبَابًا مِنْ دُونِ اللَّهِ...","Answer4":"ربوبی در بعد اجتماعی - اتَّخَذُوا أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَانَهُمْ أَرْبَابًا مِنْ دُونِ اللَّهِ...","RightAnswer":3,"Description":"خالی","Grade":12,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":3,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"کدام سنت الهی، تنها حاکم بر زندگی گناهکاران است و کدام آیه مؤید آن می باشد؟","Answer1":"املاء - وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا سَنَسْتَدْرِجُهُمْ مِنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ","Answer2":"املاء - وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّمَا نُمْلِي لَهُمْ خَيْرٌ لِأَنْفُسِهِمْ ","Answer3":"ابتلاء - وَلَا يَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّمَا نُمْلِي لَهُمْ خَيْرٌ لِأَنْفُسِهِمْ","Answer4":"ابتلاء - وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا سَنَسْتَدْرِجُهُمْ مِنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ","RightAnswer":2,"Description":"خالی","Grade":12,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":6,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"«رابطه میان محدوده اختیار انسان و قانونمندی های نظام جهان» در کدام آیه تبیین شده است؟","Answer1":"هُوَ الَّذِي يُحْيِي وَيُمِيتُ فَإِذَا قَضَى أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ","Answer2":"اللَّهُ الَّذِي سَخَّرَ لَكُمُ الْبَحْرَ لِتَجْرِيَ الْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ","Answer3":"لَا الشَّمْسُ يَنْبَغِي لَهَا أَنْ تُدْرِكَ الْقَمَرَ وَلَا اللَّيْلُ سَابِقُ النَّهَارِ وَكُلٌّ فِي فَلَكٍ يَسْبَحُونَ","Answer4":"إِنَّ اللَّهَ يُمْسِكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ أَنْ تَزُولَا وَلَئِنْ زَالَتَا إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِنْ بَعْدِهِ","RightAnswer":2,"Description":"خالی","Grade":12,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":5,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"چرا قرآن کریم تا ابد کتاب هدایت همگان خواهد بود؟","Answer1":"لَعلَّهُم يَحذَرُونَ","Answer2":"وَ لَو كَرِهَ المُشرِكُونَ","Answer3":"تَنزيلٌ مِن حَكيمٍ حَمِيدٍ","Answer4":"إذاً لاَرتَابَ المُبطِلُونَ","RightAnswer":3,"Description":"خالی","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":11,"Page":33,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"چگونه می توانیم استعداد و لیاقت خود را برای دریافت هدایتهای معنوی افزایش دهیم؟","Answer1":"درجه ایمان و عمل خود را بالا ببریم","Answer2":"از طريق الهامات روحی و امدادهای غیبی اقدام نماییم","Answer3":"با عبودیت و بندگی واسطه فيض خالق به مخلوق شویم","Answer4":"علاوه بر تربیت از روش های معمولی به ولایت معنوی توجه نماییم","RightAnswer":1,"Description":"خالی","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":4,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"قرآن کریم در چه زمینه ای، حضرت ابراهیم (ع) و پیروانش را الگوی دینداران معرفی نموده است؟","Answer1":"وَتَوَكَّلْ عَلَى الْحَيِّ الَّذِي لَا يَمُوتُ وَسَبِّحْ بِحَمْدِهِ","Answer2":"إِذْ قَالُوا لِقَوْمِهِمْ إِنَّا بُرَآءُ مِنْكُمْ وَمِمَّا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ ","Answer3":"لَا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللَّهَ وَرَسُولَهُ","Answer4":"إِنْ أَرَادَنِيَ اللَّهُ بِضُرٍّ هَلْ هُنَّ كَاشِفَاتُ ضُرِّهِ أَوْ أَرَادَنِي بِرَحْمَةٍ هَلْ هُنَّ مُمْسِكَاتُ رَحْمَتِهِ","RightAnswer":2,"Description":"خالی","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":11,"Page":114,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"پیامبر چه جایگاهی در میان «امت» دارد و کدام آیه شریفه مؤید این مطلب است؟","Answer1":"خاتم النبيين - مَا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَا أَحَدٍ مِنْ رِجَالِكُمْ وَلَكِنْ رَسُولَ اللَّهِ","Answer2":"گواه بر آنان - مَا كَانَ مُحَمَّدٌ أَبَا أَحَدٍ مِنْ رِجَالِكُمْ وَلَكِنْ رَسُولَ اللَّهِ","Answer3":"خاتم النبيين - قَدْ كَانَتْ لَكُمْ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ فِي إِبْرَاهِيمَ وَالَّذِينَ مَعَهُ ","Answer4":"گواه بر آنان - قَدْ كَانَتْ لَكُمْ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ فِي إِبْرَاهِيمَ وَالَّذِينَ مَعَهُ ","RightAnswer":1,"Description":"خالی","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":2,"Page":23,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"با توجه به بیان جایگاه امیرالمؤمنین (ع) در روایت شریف «أنا مدينة العلم ...»، ایشان شیوه دستیابی به این مقام را در نهج البلاغه چگونه توصیف نموده اند؟","Answer1":"پذیرفتن امامت و رهبری افرادی با قابلیت های الهی","Answer2":"خویشاوندی با رسول خدا و ایمان به دستورات ایشان","Answer3":"پیروی از فرشته الهی در شب و روز برای کسب مکارم اخلاق","Answer4":"تبعیت و همراهی با پیامبر از ابتدای کودکی در نهایت شیفتگی","RightAnswer":4,"Description":"خالی","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":6,"Page":79,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"مهم ترین اقدام امام سجاد (ع) چه بود و این فعالیت کدام ثمره را به همراه داشت؟","Answer1":"تجدید بنای سازمان تشیع - تربیت هزاران شاگرد در سایه مبارزات علنی بر علیه بنی امیه در جامعه","Answer2":"تجدید بنای سازمان تشیع - حضور فعال تشیع به عنوان یک جریان بزرگ فکری و سیاسی در جامعه","Answer3":"پایه گذاری یک مدرسه علمی بزرگ - تربیت هزاران شاگرد در سایه مبارزات علنی بر علیه بنی امیه در جامعه","Answer4":"پایه گذاری یک مدرسه علمی بزرگ به حضور فعال تشیع به عنوان یک جریان بزرگ فکری و سیاسی در جامعه","RightAnswer":2,"Description":"خالی","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":8,"Page":104,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"پیامبر گرامی اسلام (س) در تبیین کدام آیه شریفه، حضرت مهدی (ع) را به مسلمانان معرفی کرده بودند؟","Answer1":"إِنَّمَا وَلِيُّكُمُ اللَّهُ وَرَسُولُهُ وَالَّذِينَ آمَنُوا الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ","Answer2":"ذَلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ لَمْ يَكُ مُغَيِّرًا نِعْمَةً أَنْعَمَهَا عَلَى قَوْمٍ حَتَّى يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ","Answer3":"يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ وَأُولِي الْأَمْرِ مِنْكُمْ","Answer4":"إِنَّمَا يُرِيدُ اللَّهُ لِيُذْهِبَ عَنْكُمُ الرِّجْسَ أَهْلَ الْبَيْتِ وَيُطَهِّرَكُمْ تَطْهِيرًا ","RightAnswer":3,"Description":"صفحه‌ی 59 و 67","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":5,"Page":59,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"تعیین «چگونگی تأمین امنیت » توسط فقیهان با توجه به کدام ویژگی دین مبین اسلام انجام می شود؟","Answer1":"وجود قوانین تنظیم کننده برای انطباق و تحرک","Answer2":"توجه به نیازهای متغیر در عین توجه به نیازهای","Answer3":"آمادگی جامعه بشری برای دریافت برنامه کامل زندگی","Answer4":"اختیارات حاکم و نظام اسلامی و قوانین و مقررات ویژه","RightAnswer":2,"Description":"صفحه‌ی 31 و 32","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":2,"Page":31,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"چه کسانی بیش از دیگران به عدالت نیازمند هستند و رضایت عمومی مردم از حاکمان کدام ثمره را در پی دارد؟","Answer1":"مجرمان - خشم خواص را بی اثر می سازد.","Answer2":"مجرمان - خشنودی نزدیکان را از بین می برد","Answer3":"محرومان - خشم خواص را بی اثر می سازد.","Answer4":"محرومان - خشنودی نزدیکان را از بین می برد.","RightAnswer":3,"Description":"صفحه‌ی 146 و 147","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":12,"Page":146,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"فرشتگان قبض روح، جان کسانی را گرفتند در حالی که .........................کرده بودند، به آنها گفتند: شما در چه حالی بودید؟ گفتند:..........","Answer1":"به خویشتن ستم - الُّذين استُضعِفُوا فِي الأَرضِ","Answer2":"ظالمان به آنها ستم - الُّذين استُضعِفُوا فِي الأَرضِ","Answer3":"به خویشتن ستم - كُنّا مُستَضعَفِينَ فِي الأَرضِ","Answer4":"ظالمان به آنها ستم - كُنّا مُستَضعَفِينَ فِي الأَرضِ","RightAnswer":68,"Description":"خالی","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":7,"Page":69,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"کدام مورد به عنوان تأکیدی بر عبارت شريفة و و تضع الموازين القسطه بیان شده است؟","Answer1":"وَهُم لا يُظلَمُونَ","Answer2":"وَ کَفَی بِنا حَاسِبِينَ ","Answer3":"وَ الوَزنُ يَومَئِذٍ الحَقُّ ","Answer4":"وَنَكتُبُ مَا قَدَّمُوا وَ آثارَهُم ","RightAnswer":2,"Description":"صفحه‌ی 77 و 78","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":8,"Page":77,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"فرشتگان دلیل جاودانه شدن پرهیزگاران در بهشت را چگونه بیان نموده اند و اولیای خدا به شوق کدام نعمت بهشتی زندگی می کنند؟","Answer1":"و طِبتُم - لقاء و دیدار الهی","Answer2":"خَالدِينَ - لقاء و دیدار الهی","Answer3":"طِبتُم - دوری از هرگونه نقصان","Answer4":"خَالدِينَ - دوری از هرگونه نقصان","RightAnswer":1,"Description":"صفحه‌ی 86 و 90","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":9,"Page":86,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"ایمانی که انسان شیرینی آن را در وجودش احساس نماید» پاداش کدام عمل است و تیر زهرآلود شیطان چه کسانی را نشانه می رود؟","Answer1":"ترک مقدمات گیاهان و لغزشها به خاطر خدا ۔ آنکه خود را در معرض نگاه نامحرم قرار می دهد.","Answer2":"ترک نگاه به نامحرم به پاس حرمت الهی - آنکه خود را در معرض نگاه نامحرم قرار می دهد.","Answer3":"ترک مقدمات گناهان و لغزشها به خاطر خدا ۔ آنکه از نگاه به نامحرم خودداری ننماید.","Answer4":"ترک نگاه به نامحرم به پاس حرمت الهی - آنکه از نگاه به نامحرم خودداری نماید","RightAnswer":4,"Description":"خالی","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":13,"Page":137,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"کسانی که در اثر رعایت تقوای الهی از نعمت های بهشت بهره مند شده اند. برای ستایش گری از خداوند با کدام ویژگی ها یاد می کنند؟","Answer1":"هَدَانا لِهذَا . صَدَقَنا وَعدَهُ","Answer2":"أعطَى كُلَّ شَيءٍ خَلقَهُ . صَدَقَنَا وَعدَهُ","Answer3":"هدَانَا لِهذَا - نَتَبوَّاُ مِنَ الجَنَّةِ","Answer4":"أعطَى كُلَّ شَيءٍ خَلقَهُ .نَتَبوَّاُ مِنَ الجَنَّةِ","RightAnswer":1,"Description":"خالی","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":9,"Page":86,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"از بیت زیر، کدام موضوع دریافت می شود؟«توبه بر لب، سبحه بر کف، دل پر از شوق گناه معصیت را خنده می آید ز استغفار ما»","Answer1":"اگر انسان پس از توبه، هنوز از گناه خوشش بیاید و از آن احساس لذت کند، صرفأ ادعای پشیمانی کرده است","Answer2":"شخص تائب، باید تصمیم جدی بر ترک گناه بگیرد. ندامت ظاهری و استغفار در حال تکرار گناه پذیرفته نیست.","Answer3":"پشیمانی درونی است که شخص را دچار اندوه می کند و وقتی شیرینی گناه به تلخی تبدیل شود، توبه انجام می شود.","Answer4":"توبه، موهبت گرانبهایی است که خدا به بندگان هدیه کرده و دروازه رحمتی است که بر روی بندگان گشوده است.","RightAnswer":1,"Description":"خالی","Grade":12,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":7,"Page":71,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"چه کسانی راه رسیدن به بهشت را برای خود و فرزندانشان هموار کرده اند؟","Answer1":"جَعَلَ بَينكُم مَودَّة وَ رَحمَةً","Answer2":"رَبَّنا اغفِر لي وَ لِوَالِدَيَّ وَ لِلمُؤمِنينَ","Answer3":"وَ المحَافِظِينَ فُرُوجَهم وَ الحَافِظاتِ","Answer4":"رَبِّ اجعَلنِي مُقيمَ الصَّلَاۃِ وَ مِن ذُریَّتی","RightAnswer":3,"Description":"صفحه‌ی 171 و 176","Grade":11,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":14,"Page":171,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"زکات بر کدام دسته از اجناس زیر واجب می شود؟","Answer1":"شتر - گاو - خرما - انگور","Answer2":"گوسفند - برنج - گندم – جو","Answer3":"شتر - گندم - جو - برنج","Answer4":"گاو - گوسفند - کشمش - جو","RightAnswer":4,"Description":"خالی","Grade":10,"Field":"تجربی","Subject":"معارف","Chapter":15,"Page":167,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، محمد رضایی بقا"},
{"Question":"Not only am I late getting started, but I also --------------- what to buy for everyone so far.","Answer1":"haven't decided","Answer2":"hadn't decided","Answer3":"didn't decide","Answer4":"won't decide","RightAnswer":1,"Description":"در آخر جمله so far  آمده به معنای تا حالا پس در مورد کاری است که در گذشته شروع شده و هنوز ادامه دارد پس باید حال کامل استفاده شود","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"The word 'panorama', which names a type of painting -- ---- in 1787, comes from two Greek words","Answer1":"invented","Answer2":"was invented","Answer3":"had invented","Answer4":"that invented","RightAnswer":1,"Description":"جمله قبل از کوتاهی به این صورت بوده: which names a type of painting which was invented","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"The show I went to see last night was such an exciting one --------------- I didn't breathe for an hour.","Answer1":"so that","Answer2":"while","Answer3":"that","Answer4":"as","RightAnswer":3,"Description":"نتیجه گیری such  با جمله ای است که that داشته باشد","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"I have never forgotten the ---------- table at which we all used to eat our meals.","Answer1":"beautiful brown large wooden","Answer2":"large wooden beautiful brown","Answer3":"beautiful large wooden brown","Answer4":"beautiful large brown wooden","RightAnswer":4,"Description":"ترتیب قرار گرفتن صفات:کیفیت-اندازه-شکل-رنگ-ملیت-جنس","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"beautiful large brown wooden 80- Unless you make sure that your body receives all the --------------- it needs, I don't think you will begin to feel healthy.","Answer1":"profits","Answer2":"nutrients","Answer3":"features","Answer4":"clues","RightAnswer":2,"Description":"تا زمانی که مطمئن نشوی بدنت همه مواد مغذی مورد نیازش را دریافت میکند، فکر نمیکنم احساس سلامتی کنی","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"She was --------------- good at covering emotions she didn't want to show, but he read them all and threw them back in her face.","Answer1":"carefully","Answer2":"seriously","Answer3":"normally","Answer4":"wisely","RightAnswer":2,"Description":"او در پنهان کردن احساساتی که نمی خواست نشان دهد خیلی خوب بود.در اینجا Seriously به معنای very مورد نیاز است","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"There is no way to know how many people will be affected by the storm, but we ---------- it will be in the thousands.","Answer1":"survive","Answer2":"estimate","Answer3":"inform","Answer4":"prepare","RightAnswer":2,"Description":"اما ما تخمین میزنیم که در مقیاس هزار باشد","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"The important thing in life is not success, but the -----------; the important thing is not to have won but to have fought well.","Answer1":"mission","Answer2":"union","Answer3":"struggle","Answer4":"pressure","RightAnswer":3,"Description":"خالی","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"Because of my illness I am sure that my doctor would --- -- me to eat sugar for at least a couple of weeks. ","Answer1":"remove","Answer2":"refuse","Answer3":"ignore","Answer4":"forbid","RightAnswer":4,"Description":"بخاطر بیماری ام مطمئنم دکترم مرا از خوردن شکر برای حداقل چند هفته منع خواهد کرد","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"Jamie has been in a ------------ state of pain ever since he was injured in a car accident.","Answer1":"constant","Answer2":"common","Answer3":"direct","Answer4":"human","RightAnswer":1,"Description":"جیمی از زمانی که در یک تصادف رانندگی صدمه دید، دارای درد مستمر است. ","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"Humans are born with 300 bones in their body; however, when a person reaches adulthood they only have 206 bones. This occurs because many of them together to make a single bone.","Answer1":"join","Answer2":"carry","Answer3":"cause","Answer4":"involve","RightAnswer":1,"Description":"این اتفاق به این خاطر می افتد که بسیاری از آنها به هم متصل میشوند تا یک استخوان را بسازند","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"The moment you realize that it is your right to be happy, you have actually taken a ---- step towards happiness.","Answer1":"hardworking","Answer2":"nervous","Answer3":"heavy","Answer4":"giant","RightAnswer":4,"Description":"لحظه ای که بفهمی این حق توست که خوشحال باشی، قدمی عظیم به سمت خوشبختی برداشته ای","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"A lot of students are not --------- aware of the initial difficulties of living in a new country.","Answer1":"actively","Answer2":"briefly","Answer3":"previously","Answer4":"truly","RightAnswer":4,"Description":"به معنای بطور حقیقی","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"When you live in a foreign country, you do not spend your time in cafes or looking at the artistic or natural heritage. You have to make friends. And  ---------- you have to speak the language.","Answer1":"you do that","Answer2":"that to do ","Answer3":"to do that","Answer4":"by doing that","RightAnswer":3,"Description":"تو باید دوستانی پیدا کنی و برای اینکار به آن زبان صحبت کنی","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":" If you don't, you find yourself in need of help from others to do ------------ the simplest tasks-post a letter, make a bank transfer, get a work permit, pay a bill etc","Answer1":"as","Answer2":"even","Answer3":"very","Answer4":"although","RightAnswer":2,"Description":"اگر اینکار را نکنی به کمک بقیه برای انجام دادن حتی آسان ترین کارها نیاز پیدا خواهی کرد","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"It can ---------- at times","Answer1":"disturb","Answer2":"be disturbing","Answer3":"be disturbed","Answer4":"have disturbed","RightAnswer":2,"Description":"این می‌تواند گاهی آزار دهنده باشد","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"},
{"Question":"It can be disturbing  at times, especially when you have to  ---------- yourself in the simplest terms as you haven't yet learned the language.","Answer1":"keep","Answer2":"follow","Answer3":"produce","Answer4":"express","RightAnswer":4,"Description":"روش(زبانی(","Grade":0,"Field":"تجربی","Subject":"زبان","Chapter":0,"Page":0,"Source":"کنکوری تجربی ۹۷","AnswerSource":"p30konkor.com ، فریبا توکلی"}
]